<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Индекс геомагнитной активности</string>
    <string name="refresh">Обновить данные</string>
    <string name="greetingTxt">
        Чтобы получить данные индекса геомагнитной активности нажмите на кнопку внизу…
    </string>
    <string name="noRes">Нет ответа…</string>
    <string name="dateStr">Дата</string>
    <string name="highStr">Высокие широты</string>
    <string name="midStr">Средние широты</string>
    <string name="estStr">Оценочное значение</string>
    <string name="curIdxValStr">Текущее значение K-индекса</string>
    <string name="g0Str">Не влияет</string>
    <string name="g1Str"><![CDATA[
        <p><b>Энергосистемы:</b> могут возникнуть слабые колебания электросети.</p>
        <p><b>Эксплуатация космических аппаратов:</b> возможно незначительное влияние на работу
            спутников.</p>
        <p><b>Другие системы:</b> на этом и более высоких уровнях страдают мигрирующие животные;
            полярное сияние обычно наблюдается в высоких широтах (северный Мичиган и Мэн).</p>]]>
    </string>
    <string name="g2Str"><![CDATA[
        <p><b>Энергосистемы:</b> высокоширотные энергосистемы могут испытывать
        аварийные сигналы напряжения, продолжительные штормы могут привести к повреждению
        трансформатора.</p><br/>
        <p><b>Эксплуатация космических аппаратов:</b> наземному управлению могут потребоваться
        корректирующие действия по ориентации; возможные изменения в сопротивлении влияют на
        прогнозы орбиты.</p>
        <p><b>Другие системы:</b> распространение радиоволн КВ может затухать на более высоких
        широтах, а полярное сияние наблюдалось даже низко, в Нью-Йорке и Айдахо
        (обычно 55° геомагнитной широты).</p>]]>
    </string>
    <string name="g3Str"><![CDATA[
        <p><b>Системы электропитания:</b> может потребоваться коррекция напряжения,
        на некоторых устройствах защиты могут срабатывать ложные тревоги.</p>
        <p><b>Эксплуатация космических аппаратов:</b> на компонентах спутников может происходить
        зарядка поверхности, на спутниках с низкой околоземной орбитой может увеличиваться
        сопротивление, а также могут потребоваться коррекции для решения проблем ориентации.</p>
        <p><b>Другие системы:</b> могут возникать периодические проблемы спутниковой навигации и
        низкочастотной радионавигации, КВ-радио может работать нерегулярно, а полярное сияние
        наблюдалось даже в Иллинойсе и Орегоне (обычно 50° геомагнитной широты).</p>]]>
    </string>
    <string name="g4Str"><![CDATA[
        <p><b>Энергосистемы:</b>Возможные широко распространенные проблемы с контролем напряжения,
        а некоторые защитные системы ошибочно отключат ключевые активы от сети.</p>
        <p><b>Эксплуатация космических аппаратов:</b> Могут возникнуть проблемы с зарядкой
        поверхности и отслеживанием, может потребоваться корректировка для проблем ориентации.</p>
        <p><b>Другие системы:</b> Индуцированные токи трубопроводов влияют на профилактические меры,
        распространение КВ-радиоспорадическое, спутниковая навигация ухудшается на несколько часов,
        низкочастотная радио навигация нарушена, а полярное сияние было замечено даже в Алабаме и
        северной Калифорнии (обычно 45° геомагнитной широты).</p>]]>
    </string>
    <string name="g5Str"><![CDATA[
        <p><b>Энергосистемы:</b> Могут возникнуть широко распространенные проблемы с контролем
        напряжения и защитными системами, некоторые сетевые системы могут полностью выйти из строя
        или отключиться. Трансформаторы могут быть повреждены.</p>
        <p><b>Эксплуатация космических аппаратов:</b> Могут возникнуть обширные поверхностные
        заряды, проблемы с ориентацией, восходящей/нисходящей связью и отслеживанием спутников.</p>
        <p><b>Другие системы:</b> Токи в трубопроводах могут достигать сотен ампер, распространение
        радиосигналов на ВЧ (высоких частотах) может быть невозможно во многих районах в течение
        одного-двух дней, спутниковая навигация может быть ухудшена в течение нескольких дней,
        низкочастотная радионавигация может отсутствовать в течение часов, а полярное сияние
        наблюдалось даже во Флориде и южном Техасе (обычно 40° геомагнитной широты).</p>]]>
    </string>
    <string name="minorStr">Спокойное</string>
    <string name="info">Описание</string>
    <string name="dataProvider">Источник данных: www.swpc.noaa.gov</string>
</resources>